https://www.blognone.com/node/7722014:5528/01/16VAIO เปิดตัวแล็ปท็อปซีรีส์ Z และ S รุ่นปี 2016https://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/vaio.pngLaptop
Notebook
VAIO
Lamicrosz
VAIO เปิดตัวแล็ปท็อปซีรีส์ Z และ S รุ่นปี 2016 มีสเปค ดังนี้
VAIO Z Flip (2016)

หน้าจอ: 13 นิ้ว ความละเอียด 2560x1440 พิกเซล รองรับการสัมผัส มีรุ่นหน้าจอความละเอียด 1920x1080 พิกเซล ไม่รองรับการสัมผัส ให้เลือก
หน่วยประมวลผล: Intel Core i5 รุ่นที่ 6 และมี Core i7 ให้เลือก ทั้งหมดเป็นแบบกินไฟ 28 วัตต์
แรม: 8 และ 16 GB
พื้นที่เก็บข้อมูล: 256 GB หรือ 512 GB แบบ SSD
แบตเตอรี่: สามารถใช้งานได้ 11.5 ชั่วโมง
น้ำหนัก: 2.9 ปอนด์ (1.3 กิโลกรัม)
ราคาเริ่มต้นที่ 1,799 ดอลลาร์สหรัฐฯ (ประมาณ 64,000 บาท)
เริ่มวางจำหน่ายเดือนกุมภาพันธ์ ในประเทศสหรัฐอเมริกา


นอกจากนี้ยังมีโมเดลย่อย คือ
VAIO Z Clamshell

หน้าจอ: 13 นิ้ว ความละเอียด 1920x1080 พิกเซล ไม่รองรับการสัมผัส
หน่วยประมวลผล: Intel Core i5 รุ่นที่ 6
แรม: 8 และ 16 GB
พื้นที่เก็บข้อมูล: 256 GB หรือ 512 GB แบบ SSD
แบตเตอรี่: สามารถใช้งานได้ 15.5 ชั่วโมง
น้ำหนัก: 2.58 ปอนด์ (1.17 กิโลกรัม)
ราคาเริ่มต้นที่ 1,499 ดอลลาร์สหรัฐฯ (ประมาณ 53,600 บาท) 
เริ่มวางจำหน่ายเดือนกุมภาพันธ์ ในประเทศสหรัฐอเมริกา

VAIO S Series (2016)

หน้าจอ: 13 นิ้ว ความละเอียด 1920x1080 พิกเซล
หน่วยประมวลผล: Intel Core i5 แบบ 15 วัตต์
แรม: 8 GB
พื้นที่เก็บข้อมูล: 256 GB PCIe SSD
แบตเตอรี่: สามารถใช้งานได้ 9 ชั่วโมง
ราคาเริ่มต้นที่ 1,099 ดอลลาร์สหรัฐฯ (ประมาณ 39,000 บาท)
เริ่มวางจำหน่ายช่วงเดือนมีนาคม ในประเทศสหรัฐอเมริกา


ที่มา - Engadget, The Verge
